% On pourra envisager de verifier que ce sont les bonnes caracteristiques qui sont modifiees.
% En pratique, c'est le MJ qui dirige, et il doit soit respecter les regles, soit decider de les enfreindre, donc la verification n'est pas une priorite ici.
\def\update@ingenieur-#1+#2 {%
    \addtocounter{#1}{-1}%
    \addtocounter{#2}{1}%
}

\def\ingenieur{%
    \choisir@metier{Ingénieur}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{11}%
    \ajouter@comp@dispo{20}%
    \ajouter@comp@dispo{24}%
    \ajouter@comp@dispo{42}%
    \ajouter@comp@dispo{45}%
    \ajouter@comp@possible{3}%
    \ajouter@comp@possible{18}%
    \ajouter@comp@possible{15}%
    \ajouter@comp@possible{22}%
    \ajouter@comp@possible{35}%
    \ajouter@comp@possible{39}%
    %
    \@ifnextchar-{\update@ingenieur}{\commenter@metier{C'est bien beau de passer 5 ans à lire des livres ou faire des TPs,
                                                       mais on finit par perdre la main dans des domaines quelque peu plus essentiels.
                                                       Tu dois soustraire un point à ton attaque ou ta parade et l'ajouter à ton intelligence ou ton adresse.}}%
    %
    \commenter@vocation{Quel est ton domaine d'expertise ?}%
    \vocation@possible{%
        \hyper@texte{Mécanicien}{%
            Sa connaissance des mécanismes est augmentée, et il est tout à fait capable d'opérer des réparations et confections de plus
            grande envergure. Réparer un char, par exemple, trafiquer un piège complexe ou mettre en place un système de pont levis.
            De fait, il est apprécié par les populations, mais ayant tendance à surfacturer ses services, ce type d'ingénieur a souvent
            une sale réputation. Il peut évaluer assez facilement la valeur et l'usage d'une arme mécanique.
        }%
    }%
    \vocation@possible{%
        \hyper@texte{Forgeron Concepteur}{%
            Il fait partie d'une ancienne famille d'artisans, et dispose de secrets de fabrication connus d'eux seuls. Il peut ainsi créer de
            nouveaux modèles d'armes et renforcer des existantes, sans se cantonner à la simple réparation ou à l'entretien comme
            peut le faire n'importe qui avec la compétence Forgeron. Très apprécié chez les Nains, même s'il est d'une autre origine, il
            se retrouvera fréquemment en affaires avec eux. Il reconnaît assez facilement la valeur des armes et armure de métal,
            sauf dans le cas où ces derniers sont enchantés.
        }%
    }%
    \vocation@possible{%
        \hyper@texte{Ébéniste}{%
            Très à l'aise avec toutes les constructions et le travail du bois, il est recherché pour ses capacités quand il s'agit de concevoir
            ou d'améliorer des armes de jet en bois, des projectiles et les boucliers. Il est naturellement l'ami des elfes car il respecte le
            bois et en connaît les essences. Il peut déceler les défauts du bois sur tous types de construction et ainsi évaluer facilement
            la résistance ou le poids d'une porte, d'un pont, d'une charpente, d'un meuble... Il évalue aussi facilement le prix des objets
            en bois, dans la mesure où ils n’ont pas été enchantés.
        }%
    }%
    \vocation@possible{%
        \hyper@texte{Artisan du Cuir}{%
            L'artisan du cuir sait travailler ce noble matériau pour en tirer des réalisations variées à l'aide de quelques outils simples.
            Ceintures, sacs, bottes, armures, casques, outres, matériel d'équitation, il saura toujours se faire un peu d'argent, que ce soit
            en confection ou en réparation. Il peut déceler les qualités d'un cuir à vue d'œil et peut évaluer facilement le prix d'un
            article en cuir ainsi que sa valeur, sauf si ce dernier a été enchanté, bien sûr.
        }%
    }%
    \vocation@possible{%
        \hyper@texte{Couturier}{%
            Passé maître dans l’art du patron, de la découpe et de l’assemblage de tissus variés, l’ingénieur couturier est souvent mal vu
            car on considère généralement qu’il manque de virilité et qu’il exerce un métier honteux. Enfin, de toute façon, c’est ce qu’il
            aime faire, alors on ne va pas l’en priver. Il peut réparer des vêtements endommagés, mais peut également mettre à profit
            ses connaissances pour constituer des déguisements ou aider quelqu’un à trouver le bon costume pour s’infiltrer quelque
            part, sachant tirer parti des us et coutumes vestimentaires de milieux variés. Ce spécialiste de la fringue saura évaluer
            d’un coup d’œil la valeur et la provenance des tissus mais aussi de n’importe quel vêtement, sauf si ces dernier a été
            enchanté, bien sûr.
        }%
    }%
    \vocation@possible{%
        \hyper@texte{Cuisinier}{%
            Il sort d'une grande école de cuisine et saura cuisiner à peu près tout avec à peu près rien. Métier honorable, il est
            fréquemment sollicité quand il passe près d’une cuisine ou qu’on a besoin de récupérer de l’énergie vitale. Chacun a son
            style qui lui est propre et on raconte que plusieurs fois par an, ils se réunissent pour discuter et échanger des recettes lors
            d'un conclave où, par définition, on mange bien. L’ingénieur cuisiner est tout à fait capable de masquer l'ajout de quelque
            chose dans la nourriture, de repérer un goût bizarre ou de savoir si un aliment est périmé, d’augmenter la durée de
            conservation d’un aliment à l’aide d’un traitement. Naturellement, il trouvera toujours des amis chez les semi-hommes.
        }%
    }%
    \vocation@possible{%
        \hyper@texte{Alchimiste}{%
            Cet d’ingénieur est un érudit qui n’a pas voulu se tourner vers le métier de mage, sans doute à cause d’un problème
            d’énergie astrale ou de concentration. L’alchimiste aime faire des recherches et mélanger des ingrédients pour parvenir à
            créer des mixtures aux effets variés, aussi bien que des objets utilisant des principes alchimiques pour se faciliter la vie au
            quotidien. Réputés dangereux et instables, les alchimistes n’ont pas très bonne réputation et on leur attribue de nombreux
            accidents en milieu urbain, souvent à raison d’ailleurs... Ils savent reconnaître la plupart des ingrédients magiques et les
            matériaux bizarres (produits pour alchimistes). De part leur érudition, ont une connaissance assez bonne des gemmes.
        }%
    }%
    \vocation@possible{%
        \hyper@texte{en Médecine}{%
            Très prisé dans les petites bourgades ou aucun temple de Youclidh n'a cru bon de s'installer, et remplacement avantageux
            de la vielle rebouteuse qui habite à la sortie du village dans une cabane pourrie, ceux-ci sont habituellement aptes à soigner
            les petits bobos campagnards. Très souvent, ils opèrent la double fonction de coiffeur-visagiste parce que les gens ne se
            blessent pas tout le temps. Dans ces village, on les appelle alors les Guérisseurs. Avec un peu d’expérience, ils deviennent
            de précieux alliés pour les aventuriers. Ils savent reconnaître la plupart des potions et des poisons, sont aptes à réduire les
            fracture et stopper les hémorragies pour peu qu’ils disposent du matériel adequat, et le cas échéant peuvent obtenir un
            rabais auprès d'un autre guérisseur. Ils sont évidemment très bien vus des prêtres de Youclidh.
        }%
    }%
    \ifgrosse@chiasse
        \choisir@vocation{Gobelin}%
    \fi
}

\calcul@metier{%
    \ifnum\theAD<11\else
        \hyper@texte{Ingénieur}{%
            Personnage doué pour le bricolage, l'utilisation de l'environnement, les plans (y compris mauvais).
        }%
    \fi
}

\def\mecanicien{\choisir@vocation{Mécanicien}}
\def\forgeron{\choisir@vocation{Forgeron Concepteur}}
    \let\concepteur\forgeron
\def\ebeniste{\choisir@vocation{Ébéniste}}
\def\artisan{\choisir@vocation{Artisan du Cuir}}
    \let\cuir\artisan
\def\couturier{\choisir@vocation{Couturier}}
\def\cuisinier{\choisir@vocation{Cuisinier}}
\def\alchimiste{\choisir@vocation{Alchimiste}}
    \let\chimiste\alchimiste
\def\medecine{\choisir@vocation{Médecin}}
